export var basic1 = [{
    question: 'Question 1',
    answers: [`Workbook`,`Tomato`,`Mountain`,`Lion`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Các đáp án A, C, D là danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>Đáp án B có cách đọc là /təˈmɑː.təʊ/ trọng âm rơi vào thứ 2<br>`,
},{
    question: 'Question 2',
    answers: [`Prescription`,`Production`,`Presumption`,`Preparation`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Danh từ kết thúc đuôi –ion trọng âm rơi vào trước nó. Các đáp án A, B, C trọng âm thứ 2, đáp án D trọng âm thứ 3<br>`,
},{
    question: 'Question 3',
    answers: [`Energy`,`Emergency`,`Constancy`,`Sympathy`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Danh từ kết thúc đuôi –y trọng âm thứ 3 đến ngược từ dưới lên. Các đáp án A, C, D trọng âm rơi vào âm thứ 1, đáp án B trọng âm rơi vào thứ 2<br>`,
},{
    question: 'Question 4',
    answers: [`Application`,`Economy`,`Photography`,`Apology`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Đáp án A trọng âm thứ 3, rơi trước đuôi –ion<br>Các đáp án B, C, D trọng âm thứ 2, do có kết thúc -y<br>`,
},{
    question: 'Question 5',
    answers: [`Incapable`,`Unselfish`,`Attraction`,`Humorous`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Các tiền tối in-, un- và hậu tố -ous không nhận trọng âm, nên ta xét nguyên thể các từ này.<br>Đáp án A, B, C trọng âm thứ 2, đáp án D trọng âm thứ nhất.<br>`,
},{
    question: 'Question 6',
    answers: [`Destination`,`productivity`,`Interesting`,`Economic`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Các danh từ kết thúc bằng –ion, -ity, -ic trọng âm rơi vào trước kết cấu này, nên các đáp án A, B, D trọng âm thứ 3. Đáp án C trọng âm thứ nhất<br>`,
},{
    question: 'Question 7',
    answers: [`Speechless`,`Worthy`,`Pollute`,`Borrow`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án A, B bỏ không xét các hậu tố -less, -y, ta được trọng âm thứ nhất<br>Đáp án C động từ 2 âm tiết trọng âm thứ 2<br>Đáp án D /ˈbɒr.əʊ/<br>`,
},{
    question: 'Question 8',
    answers: [`Loyalty`,`Success`,`Incapable`,`Sincere`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Đáp án A danh từ 3 âm tiết kết thúc –y trọng âm rơi vào thứ 1<br>Đáp án B /səkˈses/<br>Đáp án C tiền tố in- và hậu tố -able không nhận trọng âm, ta được trọng âm thứ 2<br>Đáp án D /sɪnˈsɪər/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 9',
    answers: [`Govern`,`Cover`,`Perform`,`Father`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án A /ˈɡʌv.ən/<br>Đáp án B, D danh từ 2 âm tiết kết thúc –er trọng âm rơi vào thứ nhất<br>Đáp án C động từ 2 âm tiết trọng âm rơi thứ 2<br><br>`,
},{
    question: 'Question 10',
    answers: [`Morning`,`College`,`Arrive`,`Famous`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án C động từ 2 âm tiết trọng âm rơi âm thứ 2<br>Các đáp án A, B, D danh từ 2 âm tiết trọng âm rơi thứ nhất<br><br>`,
},{
    question: 'Question 11',
    answers: [`Specific`,`Indicate`,`Ambition`,`Financial`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Các đuôi –ic, -ion, -ial, trọng âm rơi vào trước nó nên đáp án A, C, D trọng âm thứ 2<br>Danh từ 3 âm tiết kết thúc –ate trọng âm rơi vào âm thứ nhất nên đáp án C trọng âm thứ 1<br>`,
},{
    question: 'Question 12',
    answers: [`Effort`,`Effect`,`Deafness`,`Speaker`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Các đáp án C, D hậu tố -ness, và –er không nhận trọng âm nên trọng âm 2 đáp án này thứ nhất<br>Đáp án A /ˈef.ət/<br>Đáp án B /ɪˈfekt/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 13',
    answers: [`Furnish`,`Reason`,`Promise`,`Tonight`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Đáp án A /ˈfɜː.nɪʃ/<br>Đáp án B, C danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ 1<br>Đáp án D /təˈnaɪt/  <br><br>`,
},{
    question: 'Question 14',
    answers: [`Animal`,`Bacteria`,`Habitat`,`Pyramid`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Các đáp án A, C, D trọng âm thứ 1, còn đáp án B trọng âm thứ 2<br>`,
},{
    question: 'Question 15',
    answers: [`Energy`,`Several`,`Household`,`Appliance`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Đáp án A từ 3 âm tiết kết thúc y trọng âm thứ nhất<br>Đáp án B /ˈsev.ər.əl/<br>Đáp án C danh từ ghép trọng âm thứ 1 /ˈhaʊs.həʊld/<br>Đáp án D /əˈplaɪ.əns/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 16',
    answers: [`Considerate`,`Community`,`Different`,`Photographer`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án A trọng âm thứ 2 do tính từ kết thúc đuôi –ate trọng âm thứ 3 từ dưới lên.<br>Đáp án B đuôi –ity trọng âm rơi vào trước nó, âm tiết thứ 2<br>Đáp án C /ˈdɪf.ər.ənt/<br>Đáp án D /fəˈtɒɡ.rə.fər/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 17',
    answers: [`Appear`,`Orphan`,`Friendly`,`Beauty`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Đáp án A động từ 2 âm tiết trọng âm thứ 2<br>Đáp án B, C, D danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>`,
},{
    question: 'Question 18',
    answers: [`Customer`,`Stationery`,`Furniture`,`Deliver`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Đáp án A /ˈkʌs.tə.mər/<br>Đáp án B /ˈsteɪ.ʃən.ər.i/<br>Đáp án C /ˈfɜː.nɪ.tʃər/<br>Đáp án D /dɪˈlɪv.ər/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 19',
    answers: [`Effect`,`Event`,`Emerge`,`Even`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Trọng âm rơi vào âm tiết manh hơn nên đáp án A, B, C trọng âm thứ 2, đáp án D trọng âm thứ nhất<br>`,
},{
    question: 'Question 20',
    answers: [`Committee`,`Referee`,`Employee`,`Refugee`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Từ kết thúc đuôi –ee trọng âm rơi vào chính nó. TRỪ committee /kəˈmɪt.i/<br>`,
},{
    question: 'Question 21',
    answers: [`Familiar`,`Uncertain`,`Global`,`Impatient`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án A /fəˈmɪl.i.ər/<br>Đáp án B trọng âm thứ 2, bỏ không xét tiền tố -un, certain là tính từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>Đáp án D trọng âm thứ 2, bỏ không xét tiền tố -im, patient là tính từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>Đáp án C /ˈɡləʊ.bəl/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 22',
    answers: [`Philosophy`,`Humanism`,`Activity`,`Forgettable`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Đáp án A trọng âm thứ 2 do là danh từ 4 âm tiết kết thúc y.<br>Đáp án B /ˈhjuː.mə.nɪ.zəm/<br>Đáp án C trọng âm thứ 2 do kết thúc bằng đuôi –ity<br>Đáp án D đuôi –able không nhận trọng âm nên xét nguyên thể forget, trọng âm thứ 2<br><br>`,
},{
    question: 'Question 23',
    answers: [`Desert`,`Common`,`Hotel`,`Temple`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án A, B, D danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>Đáp án C /həʊˈtel/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 24',
    answers: [`Blanket`,`Because`,`Bedroom`,`Breakfast`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Đáp án A, C, D danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>Đáp án B /bɪˈkəz/<br>`,
},{
    question: 'Question 25',
    answers: [`Above`,`Across`,`Almost`,`Accept`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án A, B, D có âm “a” đầu tiên đọc là / ə/ nên có trọng âm thứ 2<br>Đáp án  C /ˈɔːl.məʊst/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 26',
    answers: [`Chemistry`,`Computer`,`Camera`,`Cucumber`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Đáp án A danh từ 3 âm tiết kết thúc –y trọng âm thứ nhất<br>Đáp án B /kəmˈpjuː.tər/<br>Đáp án C /ˈkæm.rə/<br>Đáp án D /ˈkjuː.kʌm.bər/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 27',
    answers: [`Decide`,`Discount`,`Discuss`,`Deny`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Đáp án A, C, D động từ 2 âm tiết trọng âm thứ 2<br>Đáp án B danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>`,
},{
    question: 'Question 28',
    answers: [`Dessert`,`Sometimes`,`Dancer`,`Detail`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Đáp án A /dɪˈzɜːt/<br>Đáp án B /ˈsʌm.taɪmz/<br>Đáp án C, D danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br><br>`,
},{
    question: 'Question 29',
    answers: [`Familiar`,`Flexible`,`Favorite`,`Accurate`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Đáp án A /fəˈmɪl.i.ər/<br>Đáp án B /ˈflek.sə.bəl/<br>Đáp án C /ˈfeɪ.vər.ɪt/<br>Đáp án D /ˈæk.jə.rət/<br><br>`,
},{
    question: 'Question 30',
    answers: [`Visit`,`erfect`,`Center`,`Movie`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Đáp án B, C, D danh từ tính từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>Đáp án A động từ 2 âm tiết trọng âm thứ 2<br><br>`,
},{
    question: 'Question 31',
    answers: [`Express`,`Effect`,`Office`,`Comment`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án A /ɪkˈspres/<br>Đáp án B /ɪˈfekt/<br>Đáp án C /ˈɒf.ɪs/<br>Đáp án D /ˈkɒm.ent/<br>`,
},{
    question: 'Question 32',
    answers: [`Whenever`,`Answer`,`Autumn`,`Campsite`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Đáp án A trọng âm thứ 2 do là từ có kết thúc –ever trọng âm rơi vào chính nó<br>Đáp án B, C, D danh từ 2 âm tiết trọng âm rơi vào âm thứ 1<br>`,
},{
    question: 'Question 33',
    answers: [`Flourish`,`Season`,`Product`,`Today`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Đáp án A, B, C danh từ 2 âm tiết trọng âm rơi vào âm thứ 1<br>Đáp án D /təˈdeɪ/<br>`,
},{
    question: 'Question 34',
    answers: [`Enough`,`Early`,`Entrance`,`Engine`,],
    correct: `A`,
    explanation: `Đáp án A /ɪˈnʌf/<br>Đáp án B /ˈɜː.li/<br>Đáp án C /ˈen.trəns/<br>Đáp án D /ˈen.dʒɪn/<br>`,
},{
    question: 'Question 35',
    answers: [`Excellent`,`Different`,`Finally`,`Fantastic`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Đáp án A /ˈek.səl.ənt/<br>Đáp án B /ˈdɪf.ər.ənt/<br>Đáp án C /ˈfaɪ.nəl.i/<br>Đáp án D từ kết thúc là –ic trọng âm rơi vào trước nó<br>`,
},{
    question: 'Question 36',
    answers: [`Finish`,`Forget`,`Farmer`,`Finger`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Đáp án A /ˈfɪn.ɪʃ/<br>Đáp án B động từ  2 âm tiết trọng âm thứ 2<br>Đáp án C, D danh từ 2 âm tiết kết thúc –er trọng âm thứ nhất<br>`,
},{
    question: 'Question 37',
    answers: [`Manager`,`Museum`,`Family`,`Musical`,],
    correct: `B`,
    explanation: `Đáp án A /ˈmæn.ɪ.dʒər/<br>Đáp án B /mjuːˈziː.əm/<br>Đáp án C /ˈfæm.əl.i/<br>Đáp án D /ˈmjuː.zɪ.kəl/<br>`,
},{
    question: 'Question 38',
    answers: [`Polite`,`Normal`,`Number`,`Outside`,],
    correct: `A`,
    explanation: `áp án A /pəˈlaɪt/<br>Đáp án B, C danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>Đáp án D /ˌaʊtˈsaɪd/  <br>`,
},{
    question: 'Question 39',
    answers: [`Interest`,`Natural`,`Prohibit`,`Horrible`,],
    correct: `C`,
    explanation: `Đáp án A /ˈɪn.trəst/<br>Đáp án B /ˈnætʃ.ər.əl/<br>Đáp án C /prəˈhɪb.ɪt/<br>Đáp án D /ˈhɒr.ə.bəl/<br>`,
},{
    question: 'Question 40',
    answers: [`Garden`,`Handbag`,`Happen`,`Explain`,],
    correct: `D`,
    explanation: `Đáp án A, B danh từ 2 âm tiết trọng âm thứ nhất<br>Đáp án C /ˈhæp.ən/<br>Đáp án D động từ 2 âm tiết trọng âm thứ 2<br>`,
},];